話想燒國旗區旗嘅唔該入一入黎

見到有人開post唔知燒國旗區旗係香港犯法所以想爹兩句
係香港燒國旗區旗屬於犯法，仲有好多案例。
最早係1999年 「HKSAR訴吳恭劭(HKSAR v Ng Kung Siu (1999) 2 HKCFAR 442) 」 一案中，兩名被告被控兩項侮辱國旗及區旗法（《國旗條例》第7條&《區旗條例》第7條）。雖然上訴庭判無罪，但政府死纏爛打上訴至終院。最終5名大法官一致裁定被告有罪，需要簽$4000守行為1年。當時終院首席法官李國能係判詞指香港雖然保障言論自由，但該裁決並非針對被告所帶出嘅訊息，單純只針對損壞國旗區旗呢個行為。
所以裁決並無妨礙人權及言論自由
呢個只係其中之一，仲有好多類似案例：

破壞損毀國旗國徽最高刑罰判監3年罰款5萬
破壞損毀國旗國徽一樣（但如果巡簡易程序定罪就判監1年罰款1萬）
雖然過往判刑唔係話好重，但依家港共政權決心用法律黎做打壓工具
無所不用其極，我覺得今次法院有機會聲稱要有阻嚇作用而判1年幾甚至2年以上，至少要有心理準備要打到上終院

被捕嘅話好有機會被入罪

我打呢段嘢目的純粹希望各位清楚了解呢樣嘢所背負嘅風險，值與唔值請自行判斷

push

唔被捕呢？

梗係驚啦
克驚喎
所以如果唔係short左我都盡量避免被克驚拉

愛國愛港要反共

哎呀唔記得左講
法例好似無講清楚損毀共產黨黨旗犯唔犯法添

呢個真 推

推

你有燒既自由
但要負法律責任

公民抗命既意義黎

唔驚辣興俄佬？